+++
featured_image = ""
title = "Uns Buchen"
type = "page"
[menu.main]
weight = 5

+++
{{< toc >}}

Es ist ein sehr schönes Gefühl, wenn wir durch unsere Musik dazu beitragen dürfen, dass ein wichtiger Tag im Leben von Menschen, eindrucksvoll gefeiert wird.

Oft werden wir als Überraschung gebucht und es ist immer - auch für uns - eine große Freude, wie die zu Überraschenden auf unseren Auftritt reagieren. Ob als Überraschung, Unterhaltung oder schlicht als musikalische Begleitung gebucht, weckt unsere Musik Emotionen, die einen schönen Anlass zusätzlich unterstreichen und unvergesslich machen.Viele kennen das. Hört man nach Jahren ein bestimmtes Musikstück, erinnert man sich gerne an die wundervolle Begebenheit, die mit dieser Musik verknüpft ist.

# Wofür und für wann buchen?

In der Vergangenheit durften wir schon auf

* Hochzeiten
* Geburtstagen
* Firmenjubiläen
* Firmenfeiern
* Musikfestivals
* Benefizveranstaltungen
* Creativmärkten/-messen
* Weihnachtsfeiern
* und ähnlichen geselligen Veranstaltungen singen.

Und wir sind offen für jede Art von Engagement.Sie haben die Idee, wir machen unseren Auftritt mit einer Einschränkung möglich.

Diese Einschränkung betrifft die Wochentage. Da die meisten unserer Mitglieder voll im Berufsleben stehen, bekommen wir einen klangfähigen Chor meist nur am Wochenende zusammen. Aber wir haben zum Beispiel auch schon Auftritte freitags in den Abendstunden realisiert. Lassen Sie uns über Ihre Wünsche sprechen und oft schaffen wir es, auch besondere Anfragen zu berücksichtigen.

# Kosten?

Wir haben lange überlegt, ob wir sozusagen einen Festpreis über unseren Webseiten-Auftritt publik machen sollen. Einerseits ist es schwierig, für die verschiedenen Arten von Auftritten einen einheitlichen Preis anzugeben. Viele Dinge, wie zum Beispiel Dauer des Auftritts, Anfahrt zum Auftrittsort und Ähnliches, spielen bei der Preiskalkulation eine Rolle. Andererseits haben wir festgestellt, dass viele Interessenten immer wieder überrascht sind, wenn wir einen Preis nennen. Oft stellen sie fest, dass es doch gar nicht so viel teurer ist, nur weil man einen ganzen Chor bucht. Daher haben wir uns für die Angabe eines Buchungsbeispiels entschieden, welches sozusagen eines der Standards ist und mit vielen Interessenten realisiert wurde:

* Begleitung einer 1-stündigen Hochzeits-Messe mit der Präsentation von 3-4 Songs innerhalb des Stadtgebietes: 300 Euro

Wie gesagt, das soll nur ein Anhaltspunkt sein, um die anfallenden Kosten ein wenig einordnen zu können.Letztendlich entscheiden Sie in dem Buchungs-Gespräch mit unserer Chorleitung, in welcher Form wir für Sie auftreten und daraus ergibt sich dann der besprochene und vereinbarte Preis.

# Terminplanung und Vorlaufzeit?

Manchmal ist nicht sofort klar, dass man für einer Feier gerne eine musikalische Begleitung wünscht.Oder die Idee wird erst durch einen zuvor erlebten Auftritt geboren.Oder in der letzten Planungsphase wird klar, dass noch ein bisschen Budget zur Verfügung steht.Und Sie stellen sich vielleicht jetzt die Frage, wie kurzfristig kann ein von mir gewünschter Auftritt realisiert werden?Grundsätzlich arbeiten wir mit einer Jahresplanung, in die anstehende Konzerte und häufig auch Auftrittsanfragen aus dem vorherigen Jahr mit einfließen.Je früher Sie Ihren Auftrittswunsch mit uns besprechen, desto höher ist die Wahrscheinlichkeit, diesen auch terminlich berücksichtigen zu können.Auftrittswünsche von Hochzeitspaaren als Beispiel, knubbeln sich natürlich in den klassischen „Hochzeits-Monaten“. Trotzdem versuchen wir uns eine gewisse Flexibilität zu erhalten und arbeiten mit einem Grundstock an Songs, die sozusagen jederzeit schnell einsatzbereit sind. Aber die Erfahrung zeigt auch, das manche Auftrittswünsche z.B. durch den Umfang oder die Auswahl der Songs eine gewisse Vorlaufzeit benötigen.Wie schon bei der Preiskalkulation, ist es natürlich nicht möglich, alle möglichen Arten von Auftritten über einen Kamm zu scheren und letztendlich ist auch die Vorlaufzeit, abhängig von Ihrem Auftrittswunsch.Trotzdem möchten wir Ihnen für einen Auftritt wie oben beschrieben eine Vorlaufzeit von 8 Wochen nennen, wenn zu diesem Zeitpunkt die Songauswahl schon besprochen und gewählt ist.

# Welche Lieder und wie läuft alles ab?

Grundsätzlich können Sie alle Lieder buchen, die sich in unserem aktuellen [Repertoire](https://gospelvoices.org/repertoire.htm) befinden.Sie könnten diese sogar ungehört in Ihre Buchung aufnehmen und sozusagen alles telefonisch unter Dach und Fach bringen. Das ist aber in der Vergangenheit noch nicht vorgekommen. Üblicherweise beginnt alles mit einem Telefonat. In erster Linie mit der [Chorleitung](https://gospelvoices.org/kontakt.htm#Chorleitung), in Vertretung aber auch mit dem [Vorstand](https://gospelvoices.org/kontakt.htm#Vorstand). Die Chorleitung ist die erste Anlaufstelle, weil bei ihr alle schon geplanten Auftrittstermine zusammenlaufen und somit noch freie Kapazitäten schnell überblickt werden. Hierzu können Sie uns direkt anrufen oder per Email um einen Rückruf bitten. Bitte teilen Sie uns in diesem Fall mit unter welcher Rufnummer wir Sie zu welcher Uhrzeit am besten erreichen.Sämtliche Kontakt-Informationen finden Sie [hier](https://gospelvoices.org/kontakt.htm). Nach dem telefonischen Kontakt mit der Chorleitung, laden wir Sie zu einer Probe ein. Dort können Sie sich gut einen Eindruck verschaffen, Lieder der engeren Auswahl live anhören und ein Gefühl dafür bekommen, ob wir zu Ihrem Anlass passen. Schön ist es, wenn Sie kurz mit uns absprechen, zu welcher Probe Sie uns besuchen wollen und welche Lieder Sie in Ihrer engeren Auswahl haben. So können wir sicherstellen, dass zu diesem Termin die entsprechenden Noten der Instrumentalbegleitung vorliegen und die Probe in ihrem Ablauf entsprechend geplant wird. Das Anhören „Ihrer“ Songs und das Buchungsgespräch findet im ersten Teil unserer Probe statt. Falls ein Probenbesuch nicht gewünscht sein sollte, z. B. weil Sie die Songs schon aus vergangenen Auftritten kennen oder weil Sie die Gestaltung unseres Auftritts komplett in die Hände unserer Chorleitung geben möchten, ist natürlich auch das möglich. In dem Fall ist eine telefonische Vereinbarung völlig ausreichend.Sollten Sie sich trotz des Besuch der Probe unsicher sein, welche Songs die richtigen für Sie sind, lassen Sie sich gerne von uns beraten. Mit eine paar Informationen über den geplanten Umfang und Anlass Ihre Feier oder Ihres Events, findet sich in in unserem breiten Repertoire immer das Passende und unsere Chorleitung kann auf langjährige Erfahrung zurückgreifen.